

 Tohto roku pripadol deň daňovej slobody na 7.6. Je to o niekoľko dní neskôr, ako minulého roku a ešte neskôr, ako predminulého roku. Od času, ako sa vlády ujali socialisticko - národní populisti, sa každým rokom tento dátum posúva v neprospech nás občanov, daňovníkov. Štát nám berie z každej zarobenej koruny postupne stále viac a tak zostava pre nás samých, naše rodiny, naše deti, stále menej. Je to zákonitý a logický dôsledok každej socialistickej politiky a Ficovej zvlášť. Nikdy sa ani netajil tým, že chce, aby štát, to znamená úradníci, ktorých kontroluje, mali čoraz viac moci a peňazí, ktoré môžu utrácať na všemožné kšefty, zákazky, tendre, čo v prípade tejto vlády znamená tunelovanie štátneho rozpočtu. 
 Ani na sekundu nezabúdajme, že to nie sú žiadne štátne peniaze, ktoré padajú z neba, alebo ktoré štát nejakým spôsobom vytvára. Sú to peniaze, ktoré štátni úradníci najprv zoberú ľudom cez dane, poplatky a iné platby a ktoré potom opätovne prerozdeľujú. Ani netreba zdôrazňovať, že väčšinou veľmi neefektívne, korupčne tak, aby si kupovali voličov a nie tak, ako to potrebuje krajina a jej obyvatelia. Najčerstvejším príkladom neefektívnosti a politického klientelizmu je použitie peňazí na protipovodňové opatrenia. Najväčšia časť z nich plynula do Žiliny, pretože pán Slota si chce pravdepodobne znova kúpiť primátorskú stoličku. A tak na východe, kde boli potrebné omnoho viac sa takmer vôbec nedostali. Za to sa tam dostala veľká voda, ktorá zničila majetok občanov, daňových poplatníkov, ktorí sa svojimi daňami tiež skladajú na protipovodňové opatrenia. A takto je to vo všetkom. Väčšina platí, pár oligarchov sa nabaľuje. 
 Preto politika, ktorá sa trvalo usiluje o čo najnižšie dane a o čo najnižšie a efektívne výdavky štátu je múdrou politikou. Ľudia totiž najlepšie vedia, ako naložiť so svojimi zarobenými peniazmi, nepotrebujú na to úradníkov. 
 Zavedenie rovnej dane bol revolučný krok, ktorý všetkým zarábajúcim zvýšil ich čisté príjmy. Zároveň zvýšil aj príjmy štátneho rozpočtu, pretože neplatí, že vysoké dane prinesú aj vysoké príjmy do rozpočtu. Väčšinou je to naopak. Vysoké dane motivujú ľudí k hľadaniu všetkých ciest k tomu, aby sa plateniu daní vyhli a vlastne trestajú ľudí za ich snahu a aktivitu. Nízka daň motivuje k tvorbe hodnôt a k plateniu daní a tým pádom nakoniec prináša omnoho vyššie príjmy, ako vysoká daň. Zlepšuje tiež podnikateľské prostredie, podporuje tvorbu pracovných miest a tlačí rast ekonomiky dopredu. 
 Aj preto, napriek zúfalej situácii, ktorú po sebe 4-ročné grécke šafárenie Ficovej vlády zanecháva, by sme nemali mať stále na zreteli cieľ znižovať daňové a aj odvodové zaťaženie. 
 15% výška rovnej dane, ktorú sme si vytýčili už dávno, je pre mňa ako cieľ  stále platná. Je jasné, že budeme musieť najskôr stabilizovať verejné financie, ale pri dobrej hospodárskej politike a pri zamedzení tej masívnej korupcie, ktorá je dnes každodennou realitou, nemusí uplynúť dlhý čas, aby sme sa k tomuto cieľu mohli dopracovať. Opäť to pomôže všetkým ľuďom, dá im to vyššie čisté príjmy a Slovensko bude opäť tatranským tigrom, nie vychudnutou a vypĺznutou Ficovou ovcou. 
   
 Viaceré aktuálne témy preberáme aj na mojom Facebook profile www.facebook.com/ludokanik. Pre tých, čo radi sledujú krátke správy som aj na Twitteri - www.twitter.com/ludokanik 
 Všetky informácie o mne sa sústreďujú na mojej webstránke -  www.kanik.sk 
   
 Ľudo Kaník 
 Kandidujem do NRSR za SDKÚ-DS pod č. 30 
 Ďakujem za váš preferenčný hlas. 
   

